【2018樓市爆破全民置業】低調租樓討論區(1)

有冇師兄想樓爆？

有得日日賺，何樂而不為？

美國加息，租住睇定D先

租住等接貨

至於已婚的林先生自言一向有買樓計劃，由2012年等到依家，無奈樓價仍然超乎想像，首期已準備好，但覺得樓價太高不值得買。他認為，要樓價跌，除加息因素外，還要視乎經濟大環境。香港樓價已是全球最高。即使加息，只要計好數，負擔到都可以入市，但自己會再「睇定啲」，會繼續等。

繼續睇定d

諗住租九龍站上蓋享受生活，
筆直7k，有無推介？

落緊一定大跌

九龍站租樓先7k, 租平過供

呢度係咪會有人逐個post正評?

Lm

拒做樓奴

難左啲，到時政府推限租令就有機

我單身，三十零呎劏房都ok，
皇帝都係瞓張龍床，
屋細間d warm d

租樓日日賺呀喂！

留名睇CCL插水

睇住業主唔敢去旅行就好想笑

九龍站租 7k, 車位有冇得諗？

ニコじゃん大好き

等多咁多年唔爭在等多一陣 2018樓爆7k租三房冇難度

太高調

7k 租九龍站三房，坡紙定美金？

200呎間三房呀

200呎間三房，
扣埋走廊成50呎一間，
住太大無意思

咁剩返果50尺究竟係客廳廁所定廚房呢？

我理解係喺度食仲要喺嗰度屙

租樓日日賺咁開心，應該要高調討論先岩

而家興studio flat啊，
情趣既野你識條鐵咩

三間各50
剩低係開放廚廁廳
可以放一座位連馬桶同飯枱
可以開埋大門通風散味

全體淡軍準備殺佢一個片甲不留

樓上班業主咁串

租住等跌

說好的討論呢？
無人租樓咩

就黎加息了, 等睇樓爆

CCL又升，一定樓爆

0.02爆左要換三房😭

北角山山，啱啱開賣，就黎入伙，到時應該有唔少人放租

認真鳩估三皮半可能執到死雞租佢兩年，日日賺仲有得破處，諗諗佢

樓爆之時，就係我地借盡九成按掃樓之時

年底跌返落100

多謝巴打推介
收工游說老婆租多兩年等跌

租樓日日賺
立於不敗
爽！

無咁離譜，應該135左右

巴打租緊邊到

租樓租咁多年，實賺到變大富豪

小租怡情，大租可以變李嘉誠

租租教主股榮必勝，年尾135

教主信條:
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135(現為165)，此欄及FB再不會再談任何樓市的相關資訊。

又唔洗交管理費
每年都搬一次轉下環境
業主供樓供到隻狗咁

租到樓爆業主求我買樓

可以講返樓啦

租租:業主仲唔仆街

租到業主求我租樓

星期六 日 梗係無人討論啦
D AA都出撚哂去新盤 派傳單 搵客啦
日日係到圍爐打飛機
呢個Post 最鐘意講到唔買樓就世界末日

呢度講租樓喎

可能佢要返工

上星期賣左樓
舊錢用黎買下股先

淡淡唔sick 字
我代佢向你道歉

究竟呢度租定買呀

社運打手大多無讀過書

租霸無得輸

而家租緊一萬蚊一個月，
如果個業主夠膽加租我即走

股神

嘩你發達！跟呢度D股神一轉賺40%，快過D樓升幅

加租當做善事囉

人人善有善報
時時要盡愛心
😊

每月交租當做善事
又可以旅行，追新電話

屌你 好地地又開個租租討論區
撚知咩 食蕉啦
個標題又搞到好似業主個個討論區咁

其實你日日係到扮淡友 單單打打做乜鳩

點分真假淡
樓主可能此刻覺悟 痛改前非 認真睇淡樓市 加入淡友呢個大家庭

正式宣告大家可以準備買樓

因為我今日買咗，而我買親乜嘢下一個星期都會跌到含

其實有業主 自然有租客
此乃正常到仆街現象
唔洗打咩 日日賺

2014年年頭香討地產post 係其中一個孕育租樓日日賺呢個信念

以下quote自呢個舊post樓主

#1
將會係今年底前搬出黎住結婚，同女朋友辛苦儲回來的錢，除左搞婚宴，本來諗好左買樓，預左50幾萬做置業本錢。踏入2014年，只剩不足一年，眼見樓市價格已經上升到一個位置反映了過去的利好因素，而且那些利好因素已經開始退卻︰

1)美國已正退市，量化寬鬆將會結束。
2)利率終會上調，5年內出現可能性極大。
3)施政報告確定供應未來10年穩定增加。
4)辣招將持續直至樓市調控有所成效，唔跌1-3成都唔會收手啦。

如果我係一個上車盤住5年，然後想賣樓再搬大D生小朋友，我而家應該買定租？

上車盤350萬上下
A) 租︰$12,500 X 12 X 5 = 成本共$750,000

B) 買︰一成/ 2.5%/ 30
利息開支 = $73,500X 5 = $367,500.8
一買一賣成本雜項 = 當$150,000
按揭保險 = $110,000
差餉地租 = (略)(唔識計，請教教我)
成本共$627,500
(750,000 – 627,500)/3,500,000 = 3.5%

1.即是說買樓(5年)只有3.5%水位蝕，否則仲衰過租。
2.若樓價每跌多5%，我將要住多兩年先同租樓打平(租-利息)。
3. 跌10%我就血本無歸，等於俾成百萬住5年了

各位有咩好計講黎聽聽。

#11
350既屋得300幾呎。
我無論租定供每個月都有錢儲，諗住5年後搬大D定下來計劃要小朋友。
你真係認為今時今日既情況仲會升，好似上年咁橫行都算好彩啦。我會睇多3-6個月。
我知道供左有本金，所以我剩係計利息囉，如果層樓跌少少，五年後我買會比租仲俾多左。

#158
沒想到一天有咁多人回覆，雖然有人會冷言冷語，但也有很多有心人就像#134的CHING一樣會給予友善有用的意見。多謝你們。

整個問題所在都是因為一些不能確定的因素，樓價、利息走勢云云。
有幾個點比較多人講，我又覺得想澄清的就是︰

婚期︰年尾結婚不能改（唔係搞大左），婚禮酒席已訂好。

老婆意見︰老婆同外家都係睇我決定，佢地都好信我 (唔知係好事定壞事)。所以我做決定係肩負起左好大既責任。

父母同住︰我不可能同外家同自己父母婚後同住，因為兩邊屋企都細，會好擠逼。而且同人地父母同住，好多野要遷就，就算好彩冇磨擦，生活上代價都好大。

題外話，我有個表親兩公婆都係打政府工月入5萬到，結婚搬左外家父母公屋住(當然咁樣係偷雞咁做啦)，慢慢等跌市，兩千蚊租好未？屋又夠大因為本來有兩個家姐同住但嫁左搬左出去，佢地相處生活又接受到，係財務上考慮係好有優勢 (直情贏哂係THE BEST CHOICE)。

樓價參考︰我相信４００萬以下樓無論幾多錢，租／售價都係成比例，基本上我個結論都係一致的。我不能用４００萬既單位，同７０００蚊租既單位比較。

租樓俾錢人使︰租定供都係要俾錢，俾邊個唔係重點，都係自己銀包拎出黎，而家係講緊俾多定俾少。五年跌３.５％等於買同租無異。另外，如果租樓，我既儲蓄仍然係不斷增加，而唔係減少，只係資產增加速度比買（樓價唔跌）慢左咁解，唔會租到破產。

唔理咁多上左車先︰冇錯我地係供得起，我都唔想左計右計，但係我地同屋企都肯定唔係有錢，就好似一個窮婆婆買菜講價一兩蚊，上幾十萬計既決定對我地黎講係好多錢。況且，將來我們要照顧子女，雙方年老的父母，我只見到將來財政壓力只會愈見加重。計好左５年後夠錢賣樓買而家價錢計既５－６００呎（４－５Ｍ）生小朋友。但係一個錯誤決定，市況令資產損失，可能要困在間屋好幾年再儲過，時間代價都係到。租樓可以慳番首期加買賣成本遲Ｄ一次過買大Ｄ既屋。

無論如何，我都必須要在今年內決定我的搬遷，還有3到6個月觀察，會開始睇下樓，賣租盤都睇，格下價。如果我決定左一定會告訴大家我是怎樣決定的。我相信我一定可以作出明智的決定。

一齊做淡友

做淡友都比人屌

放心我唔會屌你，淡友全面進場

想知最後佢買定租